727衝之前 搞清楚咩野係南邊圍

我都係轉貼，唔知會唔會已經有人po左，但真係好想大家睇一睇:

借元朗好友分享，住左30年都冇咁清楚。

727衝之前 搞清楚咩野係南邊圍

元朗仔三十年出入南邊圍經驗同大家分享下

1. 南邊圍唔係淨係住圍頭人。好多有頭有勢人士早已搬晒出去住yoho住大屋，淨係大時大節(例如太公誕，或者星期日晚)先會黎聚集，而留低的當然有黑道人有尼泊爾人(佢地有幾兇狠可以留意返2012年南邊圍仇殺案)，但亦都有多基層原居民或非原居民(其實唔係原居民就一定有錢)，同埋好多貪呢度近西鐵而租呢度的無殼夫妻。 冇錯呢度係龍蛇混雜的小城寨，但亦都係民居。

2. 南邊圍係圍村，但嚴格上佢亦係舊墟的南門。成個舊墟除左兩個圍之外亦都連住有兩個屋苑(尚豪庭及鈞樂新邨) 同兩間學校(鐘聲小學同耀道中學)，而耀道中學響假日亦都會開放做禮拜堂。

3. 舊墟一整條長盛街有名滿清一條街，內裡周邊有晉源押、同益棧、大王廟同玄關二帝廟，四個都係一級歷史建築，係元朗老街坊的集體回憶， 例如晉源押據小弟所知就是有個八十歲的伯伯定期為之整理，視如珠寶。

4. 南邊圍之西邊有西邊圍，東有東頭圍英龍圍大圍村，元朗人合稱五和同氣連枝，北亦有屬十八鄉的林氏山貝村，有咩事群起而攻，大夥兒只能向南退，一旦大馬路人潮未散，東南角又係Yoho末期地盤，只能經水門頭天橋撤退，而落橋位的泰祥街水車館街一帶，係人煙極密集的社區。

以上都係想話俾大家聽，一旦要衝，你衝的唔係政府建築唔係商業區，係民居，甚至係學校教會。

一旦要衝，你攪到的可能是一磚一瓦不能碰，亦係老街坊的心血古跡。

一旦要衝，唔好彩被圍堵四面楚歌，好彩走得到都可能波及民居。

所以，真係要衝？
你衝完走左係一回事，但請記得我地有一大班手足都係住屯天元，同埋咁做只會繼續降低政府承受嘅輿論壓力！
我知道要忍得住佢地的狂暴唔容易，但今舖真係唔可以再兄弟爬山。

幾多人行入元朗，就幾多人行返出去。

五大訴求，缺一不可！

1. 撤回逃犯條例
2. 撤回暴動定義
3. 釋放被捕人士、撤回所有抗爭者控罪
4. 成立獨立調查委員會、並追究警隊濫權、警黑勾結
5. 立即實行雙普選

推,話我係5毛果班手足睇睇

唔好侮辱中國成支那侮辱中聯辦為支聯辦
咁樣做係分化社會運動，和理非會走曬

寫支那 大分化

推

師兄係咪回覆錯帖

一時衝動得滯

好文無人理

Push

pish

之前見有個比喻好啱

衝圍村 = 黑警入新城市

pish
真心驚影響滿意

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

用例子答你

黃背心 - 凱旋門